
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Detaillierte Spezifikation}
	\label{sec:SpezifikationDet}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\subsection{Akteure des Systems (Personas)}
	\label{sec:Personas}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{enumerate}
	\item Endbenutzer: Dies sind die Hauptnutzer der Software, also Personen, die nach einer geeigneten Linux-Distribution 	suchen. Sie interagieren mit dem GUI, geben ihre Anforderungen und Präferenzen ein und erhalten Empfehlungen für passende Distributionen.
	
	\item Angemeldete Benutzer: Dies sind Benutzer, die ein eigenes Benutzerkonto erstellt haben, um erweiterte Funktionen und personalisierte Erfahrungen zu nutzen. Sie können beispielsweise ihre Präferenzen und Bewertungen speichern, vergangene Suchanfragen einsehen oder Kommentare hinterlassen.
	
	\item Administratoren: Diese Benutzerrolle umfasst Personen, die administrative Aufgaben im Zusammenhang mit der Software ausführen. Sie haben erweiterte Berechtigungen und Zugriff auf bestimmte Funktionen, wie beispielsweise das Hinzufügen oder Aktualisieren von Linux-Distributionen in der Datenbank oder das Abändern des Fragebogens.
	
\end{enumerate}


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\subsection{Detaillierte Funktionale Anforderungen (Szenarios \& Screens)}
	\label{sec:FunktionaleAnf}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=.8\linewidth]{images/uc_user.jpg}
		\caption{uc-Diagramm für eingeloggte und nicht eingeloggte user. Die einzelnen Funktionen werden in den nachfolgenden Kapiteln \ref{sec:logIn} bis \ref{sec:seeHistory} detailliert beschrieben.}
		\label{fig:uc_user}
	\end{figure}


Für alle Funktionen in diesem Kapitel gelten die generellen Nicht-Funktionalen Anforderungen und Rahmenbedingungen laut Punkt \ref{sec:NichtFunktionaleAnf}.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{logIn}
\label{sec:logIn}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Ermöglicht einen User auf seinen bestehenden Account zuzugreifen, bzw einem Administrator zum AdministratorPanel zu gelangen.

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
			\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & log in \\
		\hline
		Kurzbeschreibung &  Einloggen in den Account\\
		\hline
		Aktoren & User (weil vor logIn sind alle “user”) \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Benutzername und Passwort \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) &  Drücken auf den “log in” Button öffnet ein modales Dialogfenster, in dem sich der User einloggen kann. Schließt sich das Fenster wieder mit gültigen log in Credentials werden entweder die Buttons “see history”, “delete Account” und “log out” aktiviert (also anklickbar gemacht), oder, wenn der User Administratorrechte besitzt, das AdministratorPanel. 
		Dafür greift die Software auf die separate Datenbank für Useraccounts zu und macht eine Abfrage.\\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiche Anmeldung, ggf Zugriff auf Administratorfunktionen \\
		\hline
		Anmerkungen &  Software erkennt automatisch ob der User Administratorrechte hat 	oder nicht\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{createAccount}
\label{sec:createAccount}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Ermöglicht einen User, der noch keinen bestehenden Account hat, einen solchen zu erzeugen.



\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40}  
		& \\
		Titel & create Account \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Erzeugt einen neuen Account \\
		\hline
		Aktoren & User \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Programmstart, auf ``create Account'' Button drücken \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Drücken auf den ``create Account'' Button öffnet ein modales Dialogfenster, in dem der User einen neuen Account anlegen kann. Hier wird der User aufgefordert einen Benutzernamen und ein Passwort zu wählen. Die Software greift auf die Useraccount-Datenbank zu, um zu überprüfen, ob der Name bereits gewählt wurde (und gibt dann eine Fehlermeldung zurück) und legt andernfalls einen neuen Eintrag an. Danach schließt sich das Fenster automatisch, und man kommt wieder auf die Startseite. Der User ist nun ein eingeloggter User, und die Buttons ``log in'' und ``create Account'' sind deaktiviert, während ``see history'', ``delete Account'' und ``log out'' anklickbar sind. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiche Account-Erstellung \\
		\hline
		Anmerkungen & Geplante Features: Voraussetzungen für das Passwort, wie z.B. Mindestzeichenanzahl, etc. Eventuell eine Checkbox, bei deren Anklicken der User bestätigt, sich an die geltenden Regeln zu halten. \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{takeTest}
\label{sec:takeTest}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Hier gelangt ein User (egal ob eingeloggt oder nicht) zum mehrseitigen Fragebogen an dessen Ende er eine Liste von Linux Distributionen erhält, die am besten mit seinen Antworten übereinstimmen.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		\multicolumn{2}{|c|}{} \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Startet den Fragebogen \\
		\hline
		Aktoren & user, eingeloggter User, Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & - \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Fragebogen besteht aus einer variablen Anzahl an Fragen (da der Administrator Fragen ergänzen kann), die mit verschiedenen Auswahlmechanismen beantwortet werden (Radio Buttons, Dropdown Menüs, Checkboxen, ...). Ist ein User eingeloggt, werden seine Antworten in der User Datenbank gespeichert. Der Fragebogen wird ausgewertet und das Testergebnis generiert. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Generiertes Testergebnis \\
		\hline
		Anmerkungen & Die Software erkennt automatisch, ob der User Administratorrechte hat oder nicht. Für einen eingeloggten User wird der "log in" Button deaktiviert und erst wieder aktiviert, wenn er sich ausloggt oder seinen Account löscht. \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{seeHistory}
\label{sec:seeHistory}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Hier kann jemand, der ein Benutzerprofil angelegt hat, seine vergangenen Testergebnisse einsehen.


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel &  see History \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Ein User sieht seine vergangenen Testergebnisse \\
		\hline
		Aktoren & Eingeloggter User, Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & - \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Nach der Auswahl der Option ''see History'' werden die vergangenen Testergebnisse des Users angezeigt. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Anzeigen der Testergebnisse \\
		\hline
		Anmerkungen & - \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}



	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\linewidth]{images/uc_Admin.jpg}
	\caption{uc-Diagramm für den Administrator. Die einzelnen Funktionen werden in den nachfolgenden Kapiteln \ref{sec:addDistro} bis \ref{sec:logOut} detailliert beschrieben.}
	\label{fig:uc_admin}
\end{figure}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{addDistro}
\label{sec:addDistro}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Hier kann der Administrator neue Distributionen in die Datenbank einfügen.


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & add Distro \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator fügt eine neue Distribution in die Datenbank ein \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Informationen zur neuen Distribution \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Administrator gibt die relevanten Informationen zur neuen Distribution ein. Danach fügt die Software die neue Distribution in die Datenbank ein. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiche Hinzufügung der Distribution in die Datenbank \\
		\hline
		Anmerkungen & - \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{deleteDistro}
\label{sec:deleteDistro}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Mit dieser Funktion kann der Administrator Distributionen aus der Datenbank löschen.


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & delete Distro \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator löscht eine Distribution aus der Datenbank \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Name der zu löschenden Distribution \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Nachdem der Administrator die zu löschende Distribution aus einer Liste ausgewählt hat, wird diese von der Software aus der Datenbank entfernt. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiches Löschen der Distribution aus der Datenbank \\
		\hline
		Anmerkungen & Eine alternative Möglichkeit wäre, die Distributionen in der Datenbank zu belassen und sie stattdessen mit einer Anmerkung wie ''nicht mehr verfügbar'' oder ''Projekt wurde eingestellt'' zu versehen. \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{updateDistro}
\label{sec:updateDistro}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Hier kann der Administrator die Informationen einer Distribution auf den neuesten Stand bringen oder generell ändern.



\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & update Distro \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator aktualisiert die Informationen einer Distribution \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Name der zu aktualisierenden Distribution und neue Informationen \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Nachdem der Administrator die zu aktualisierende Distribution aus einer Liste ausgewählt und die neuen Informationen ergänzt hat, wird diese von der Software in der Datenbank aktualisiert. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiches Aktualisieren der Informationen der Distribution in der Datenbank \\
		\hline
		Anmerkungen & \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{addFeature}
\label{sec:addFeature}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Mit dieser Funktion kann der Administrator einen weiteren Aspekt angeben, der abgefragt werden kann. Dieser muss auch für alle bestehenden Distros in der Datenbank ergänzt werden, was diese Funktion automatisch erledi


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & add Feature \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator fügt einen weiteren Aspekt zu allen Distributionen hinzu \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Name des neuen Aspekts \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Administrator gibt den Namen des neuen Aspekts ein und die Software fügt den neuen Aspekt in die Datenbank für alle Distributionen hinzu. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiches Hinzufügen des neuen Aspekts für alle Distributionen \\
		\hline
		Anmerkungen & \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{updateFeature}
\label{sec:updateFeature}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Ergänzt einen abgefragten Aspekt (wie z.B. release circle oder community size) oder fügt Auswahlmöglichkeiten hinzu.



\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & update Feature \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator ergänzt einen abgefragten Aspekt oder fügt Auswahlmöglichkeiten hinzu (für bestehende Distros) \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Name des zu aktualisierenden Aspekts und neue Informationen \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Administrator wählt den zu aktualisierenden Aspekt aus und gibt die neuen Informationen oder Auswahlmöglichkeiten ein. Die Software aktualisiert diesen Aspekt in der Datenbank für alle Distributionen. \\
		\hline
		
		
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiches Aktualisieren des Aspekts für alle Distributionen \\
		\hline
		Anmerkungen & \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{addQuestion}
\label{sec:addQuestion}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Hier kann ein Administrator weitere Fragen samt Auswahlmöglichkeiten in den Fragebogen eingeben. Die neu erstellte Frage wird zukünftig in die Auswertungskriterien mit einfließen.


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & add Question \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Administrator fügt eine neue Frage zum Test hinzu \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Neue Frage und Antwortmöglichkeiten \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Administrator gibt die neue Frage samt Antwortmöglichkeiten ein und die Software fügt die Frage zum Test hinzu. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiche Hinzufügung der neuen Frage zum Test \\
		\hline
		Anmerkungen & Es ist noch zu klären, ob diese Funktion auch die vergangenen Testergebnisse in ''see History'' retrospektiv ändern soll. \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{removeQuestion}
\label{sec:removeQuestion}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Löscht eine Frage aus dem Fragenkatalog.



\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & remove Question \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator löscht eine Frage aus dem Test \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Zu löschende Frage \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Administrator wählt die zu löschende Frage aus einer Liste aus und die Software entfernt diese dann aus dem Test. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiches Löschen der Frage aus dem Test \\
		\hline
		Anmerkungen & Es ist noch zu klären, ob diese Funktion auch die vergangenen Testergebnisse in ''see History'' retrospektiv ändern soll. \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{seeStatistics}
\label{sec:seeStatistics}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Erlaubt dem Administrator sich statistische Werte ausgeben lassen, wie z.B. wie oft welche Distribution vorgeschlagen wurde oder das Verhältnis von positiven zu negativen Userbewertungen der einzelnen Distros.


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & see Statistics \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator kann sich statistische Verteilungen betreffend des Tests und der Ergebnisse ansehen \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Administrator wählt die Option, statistische Werte anzusehen, und die Software berechnet und zeigt die gewünschten statistischen Werte an. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Anzeige der statistischen Werte \\
		\hline
		Anmerkungen & \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{deleteUserOpinion}
\label{sec:deleteUserOpinion}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


User werden die Möglichkeit haben unter jeder Distribution ihre Meinung zu posten, aber sollte der Administrator ein Posting für unangemessen halten, kann er es mit dieser Funktion entfernen.


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & delete User opinion \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Administrator löscht einen Kommentar eines Nutzers \\
		\hline
		Aktoren & Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & Nutzername und zu löschender Kommentar \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Administrator wählt den zu löschenden Kommentar aus und die Software entfernt diesen aus den gespeicherten Daten. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiches Löschen des Kommentars \\
		\hline
		Anmerkungen & \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{logOut}
\label{sec:logOut}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Eingeloggte User und Administratoren können sich aus ihrem Account ausloggen und gelangen wieder an den Startbildschirm zurück. 


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Titel & log out \\
		\hline
		Kurzbeschreibung & Der Benutzer meldet sich ab \\
		\hline
		Aktoren & eingeloggter User, Administrator \\
		\hline
		Vorbedingungen (Eingabe) & \\
		\hline
		Beschreibung des Ablaufs (Verlauf) & Der Benutzer wählt die Option, sich abzumelden, und kehrt als normaler User wieder auf den Startbildschirm zurück. \\
		\hline
		Auswirkungen (Ausgabe) & Erfolgreiches Abmelden \\
		\hline
		Anmerkungen & \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}





	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Nicht-Funktionale Anforderungen }
\label{sec:NichtFunktionaleAnf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Vorgaben zu Hardware und Software}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das Zielsystem sollte in einer typischen Desktop-Hardwareumgebung entwickelt und später ausgeführt werden. Dies umfasst handelsübliche Computer oder Laptops mit ausreichendem Arbeitsspeicher, Prozessorleistung und Festplattenkapazität, um die Software reibungslos ausführen zu können. Genauere Hardware-Anforderungen können während der Entwicklung ermittelt werden, um sicherzustellen, dass das Zielsystem auf einer breiten Palette von Hardwarekonfigurationen lauffähig ist. \newline

Verwendete  Spezifikationen:  
\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Java Development Kit & Open-JDK 17.0.7 \\
		\hline
		Java Compiler & javac 17.0.7 \\
		\hline
		JavaFX & OpenJFX Version 20.0.1 \\
		\hline
		Datenbankmanagementsystem & PostgreSQL 15.1\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Performance}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Keine Vorgabe.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Resources und Anforderungen an die Hardware}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Keine Vorgabe.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Security \& Safety}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Die Software muss den Datenschutzbestimmungen, einschließlich der DSGVO, entsprechen und die Benutzerdaten sicher und vertraulich behandeln. 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Reliability}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Keine Vorgabe.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Maintenance}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Keine Vorgabe.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Portability / Skalierbarkeit / Wiederverwendbarkeit}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Keine Vorgabe.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Usability}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Keine Vorgabe.


\pagebreak

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Schnittstellen}
\label{sec:Schnittstellen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





%  < Hier sind alle Schnittstellen des zu erstellenden Produkts zur Umgebung und deren Funktion detailliert spezifiziert. >



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Benutzerschnittstellen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%    < Hier werden sämtliche GUIs spezifiziert. Dazu sind besonders Screens / Paper Prototypes geeignet, die gemeinsam mit dem Auftraggeber im Rahmen von Workshops erarbeitet wurden. Auch der Workflow ist hier zu spezifizieren. 

%    Dieses Kapitel kann sich je nach Art der zu entwickelnden Lösung mit den Funktionalen Anforderungen überschneiden (z.B. Webportal-Entwicklung) und daher eine Kombination in einem Kapitel sinnvoll sein. Es ist somit eine sinnvolle Darstellung festzulegen und gegebenenfalls eines der beiden Kapitel wegzulassen. >



Die Abbildung \ref{fig:mockup} zeigt den schematischen Aufbau der Software. Diese Grafik ist als eine Art User-Journey Diagramm zu betrachten, da die grafische Aufarbeitung der einzelnen Seiten erst im letzten Schritt der Projektphase stattfinden wird.  Ein paar Entwürfe und Sketches für die endgültige Benutzeroberfläche sind in Kapitel \ref{sec:sketches} beigefügt.


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth, angle=90]{images/mockup.jpg}
	\caption{Schematische Darstellung des funktionalen Ablaufs der Software.}
	\label{fig:mockup}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{GUI Sketches}
\label{sec:sketches}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{figure}[H]
	\begin{subfigure}[t]{.59\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{images/sketch_startpage.jpg}
		\caption{Startseite}
		\label{fig:start}
	\end{subfigure}\hfill
	\begin{subfigure}[t]{.39\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{images/sketch_createAccount.jpg}
		\caption{create Account}
		\label{fig:account}
	\end{subfigure}
	\caption{\ref{fig:start}: Erster Entwurf für das Aussehen der Startseite\\\ref {fig:account}: Entwurf für den Aufbau der Seite ''create Account''.}
	\label{talbotlautwo}
\end{figure}


%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=.5\linewidth]{images/sketch_startpage.jpg}
%	\caption{Erster Entwurf für das Aussehen der Startseite.}
%	\label{fig:startpage}
%\end{figure}


%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=.4\linewidth]{images/sketch_createAccount.jpg}
%	\caption{Entwurf für den Aufbau der Seite ''create Account''.}
%	\label{fig:createaccount}
%\end{figure}


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/sketch_ResultPage.jpg}
	\caption{Grober Entwurf für die ''Result'' Seite. Am linken BIldschirmrand sollen die Logos der vorgeschlagenen Linux Distributionen in ASCII Art gelistet sein - sortiert nach Übereinstimmungen mit dem Testergebnis. Eventuell wird die Anzahl der positiven Übereinstimmungen noch neben dem Logo angezeigt. Auf der rechten Seite wird die Ausgewählte Distribution mit allen Features angezeigt und darunter ist Platz für Kommentare der User. }
	\label{fig:resultpage}
\end{figure}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Systemschnittstellen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Die beschriebene Software wird als eigenständige Lösung konzipiert und steht daher nicht in unmittelbaren Zusammenhang mit bestehenden Systemen. Deshalb gibt es keine Schnittstellen zu Software- oder Hardwaresystemen, die hier beschrieben werden könnten.

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Systemabgrenzung, Systemarchitektur und Datenhaltung}
\label{sec:Systemabgrenzung}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%< Hier wird das zu entwickelnde System eingebettet in seine Umwelt detailliert dargestellt. Alle Schnittstellen werden hierbei sichtbar. Die Systemarchitektur wird beschrieben (meist auf Basis einer grafischen Darstellung wie nachfolgend ersichtlich).\\
%Für die einzelnen Use Cases werden die Sequence Diagramme dargestellt.
%Die Datenbankarchitektur (wenn Datenbank vorhanden) wird beschrieben. \\

%Die Klassen werden durch Klassendiagramme beschrieben.\\

%Dieses Kapitel wird nach der detaillierten Planungsphase sehr umfangreich werden und enthält alle Systemrelevanten Architekturbeschreibungen.\\

%Achtung: In der Vorprojektphase wird dieses Kapitel so detailliert ausgefüllt wie es auf Basis der zu diesem Zeitpunkt zur Verfügung stehenden Informationen geht. .>\\



	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Sequenzdiagramme}
\label{sec:sequenz}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/login.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''log in'' Funktionalität beschrieben in Kapitel \ref{sec:logIn}}
	\label{fig:login}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/create_account.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''create Account'' Funktionalität beschrieben in Kapitel \ref{sec:createAccount}}
	\label{fig:create_account}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/takeTest.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''take Test'' Funktionalität beschrieben in Kapitel \ref{sec:takeTest}}
	\label{fig:takeTest}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/seeHistory.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''see History'' Funktionalität beschrieben in Kapitel \ref{sec:seeHistory}}
	\label{fig:seeHistory}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/browse_stats.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''browse Distros'' und ''see Statistics'' Funktionalitäten beschrieben in Kapiteln \ref{sec:seeStatistics}}
	\label{fig:browse_stats}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/crud_distro.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''add Distro'', ''update Distro'' und ''delete Distro'' Funktionalitäten beschrieben in den Kapiteln \ref{sec:addDistro}, \ref{sec:updateDistro} und \ref{sec:deleteDistro}. \\
	Aus Gründen der Übersichtlichkeit wurden diese Funktionen in einem Sequenzdiagramm kombiniert und unter dem Akronym CRUD zusammengefasst, welches ausführlicher in Kapitel \ref{sec:Abk} bzw \ref{sec:Begriffe} beschrieben wird.}
	\label{fig:crud_distro}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/crud_feature.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''add Feature'' und ''update Feature'' Funktionalitäten beschrieben in den Kapiteln \ref{sec:addFeature} und \ref{sec:updateFeature} .} 
	\label{fig:crud_feature}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/crud_question.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''add Question'' und ''delete Question'' Funktionalitäten beschrieben in den Kapiteln \ref{sec:addQuestion} und \ref{sec:removeQuestion} .} 
	\label{fig:crud_question}
\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/deleteAccount.png}
	\caption{Sequenzdiagramm für die ''delete Account'' Funktionalität beschrieben in Kapitel \ref{sec:logOut}}
	\label{fig:deleteAccount}
\end{figure}



	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Datenbankarchitektur und domänenspezifische Klassen}
\label{sec:db-architektur}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/drawSQL_update.png}
	\caption{ER-Modell der geplanten Datenbank. Primary keys sind durch ein Schlüssel Symbol gekennzeichnet, ein Schneeflocken Symbol steht für eine Unique Constraint.}
	\label{fig:er_db}
\end{figure}


Beim Design der Datenbank wurde darauf geachtet, die Anforderungen der Dritten Normalform (3NF) zu erfüllen. 

\begin{enumerate}
	\item Es wurde darauf geachtet, dass jede Tabelle einen eindeutigen Primärschlüssel besitzt, der jede Zeile identifiziert.
	
	\item Es wurden keine transitiven Abhängigkeiten in den Tabellen zugelassen. Jede Nichtschlüsselspalte hängt ausschließlich vom Primärschlüssel der entsprechenden Tabelle ab.
	
	\item Um die referentielle Integrität sicherzustellen, wurden Fremdschlüsselbeziehungen verwendet. Die Fremdschlüssel verweisen korrekt auf die Primärschlüssel der verknüpften Tabellen.
	
	\item In den Tabellen sind keine wiederholenden Gruppen von Spalten vorhanden. Jede Spalte enthält atomare Werte.
	
	\item Es wurde darauf geachtet, dass keine berechneten Felder oder abgeleiteten Werte in der Datenbank gespeichert sind. Alle Daten werden auf atomarer Ebene gespeichert.
\end{enumerate}


	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/classdiagram_update.png}
	\caption{Fachklassendiagramm der geplanten Java Anwendung. }
	\label{fig:classdiagram}
\end{figure}


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Rahmenbedingungen}
\label{sec:Rahmenbedingungen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%< Hier werden Rahmenbedingungen festgelegt die das Produkt / Projekt erfüllen muss oder definitiv nicht erfüllen wird (auch die Nicht-Ziele können angegeben werden um Missverständnisse zu vermeiden). \\

%• Explizit zu erfüllende Anforderungen des Auftraggebers, z.B. technologische Vorgaben, Kompatibilität (Browser!), Standards, rechtliche Vorgaben, Zeitliche Vorgaben, organisatorische Vorgaben, Vorgaben zur Geheimhaltung, etc.\\
%• Wichtige Produktmerkmale zur Absicherung beider Seiten, um Fehlinterpretationen und falsche Hoffnungen zu vermeiden\\
%• Dinge die zum Zeitpunkt dieser SRS nicht festgelegt sind und daher später Zusatzaufwand bedeuten können (nicht im Fixpreis / Lieferumfang enthalten, etc.). \\
%• Geforderte Meilensteine und Liefertermine wenn direkt mit dem Produkt verbunden / dadurch bedingt (Bankomat-Software Euro Umstellung  muss am 1.1. fertig sein!>\\

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Spezifikationen}
\label{sec:spez}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Abweichungen zu den Rahmenbedingungen von Kapitel \ref{sec:wesentlicheRahmenbedingungen}: 

\begin{enumerate}
	\item Nach Absprache wird nur eine Datenbank verwendet, die sowohl Nutzerdaten als auch Distributionen enthält. Es wurde sich darauf geeinigt, dass die möglichen Nutzen den Mehraufwand nicht rechtfertigen.
	\item Da die Benutzerdaten nicht mehr separat gespeichert werden, kann nicht mehr garantiert werden, dass die DSGVO in allen Aspekten eingehalten werden kann.
	\item Aus Kompatibilitätsgründen wurde als Datenbankmanagementsystem  PostgreSQL durch MariaDB ersetzt. 
\end{enumerate}

Endgültig verwendete  Spezifikationen:  
\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		Java Development Kit & Open-JDK 17.0.7 \\
		\hline
		Java Compiler & javac 17.0.7 \\
		\hline
		JavaFX & OpenJFX Version 20.0.1 \\
		\hline
		Datenbankmanagementsystem & MariaDB  10.5.20\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}


 Fertigstellung des Projekts bis 25. August.
 
 
 	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \subsubsection{Nicht-Ziele}
 \label{sec:nichtziele}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
 Die Software wird dezidiert als Desktop Anwendung konzipiert und nicht als Web App. D.h. sie hat ihre eigene Benutzeroberfläche und wird nicht in einem Browser laufen.
 
 
